# TPF-14_dev_OM

## Technical Features

Цей застосунок зроблений на NextJS+TypeScript, для роботи з REST API використаний Axios та React Query, для написання стилів застосований TailwindCSS, для управління станом використовується Zustand, для створення форм використовується React Hook Form з валідацією Zod, React-input-mask використаний для створення masked input для телефонного номеру.

Посилання на орієнтовний макет - [Link](<https://www.figma.com/file/x8ZvBCWQAlJ9poMYAs9z1R/React-design-(Rick-%26-Morty-API)-(Community)?node-id=87%3A109&mode=dev>)
Посилання на API - [Link](https://rickandmortyapi.com/)

## Deploy

[Link](https://tpf-14-dev-om.vercel.app/)

## Project setup

```
npm install
npm run dev
```

## Description

Це п'ятисторінковий застосунок Rick and Morty (головна сторінка, сторінка планети, сторінка персонажа, сторінка favorites та сторінка контактів).

На сторінках всього застосунку реалізовані хедер (зафіксований) та футер з навігацією по сторінкам. Крім того реалізована loading page, яка рендерить спіннер очікування під час переходу між сторінками, також реалізована кастомна сторінка 404, яка відображається, коли в адресі є помилка. Під час завантаження даних з бекенду користувачу показується спінер очікування, у разі неуспішного запиту відображається відповідний компонент помилки.

На Головній сторінці відображається список карток планет, при натискання на кожну відбувається перехід на сторінку відповідної планети. Також реалізований механізм пагінації.

![Home Page](./public/readMe/Screenshot_1.png)

На сторінці Планети відображається інформація про планету та список персонажів з цієї планети. При натисканні на картку персонажа ми потрапляємо на сторінку Персонажа з більш детальною інформацією. Персонажа можна додати до улюблених, для цього потрібно натиснути на зірочку на картці. Улюблені персонажі зберігаються за допомогою бібліотеки керування станом Zustand в local storage, тому при оновленні сторнінки або після повторного відкриття браузера буде відображатися збережена інформація.

![Planet Page](./public/readMe/Screenshot_2.png)

На сторінці Персонажа ми бачимо картку персонажа з фото та детальною інформацією.

![Character Page](./public/readMe/Screenshot_3.png)

На сторінці Favorites відображається список персонажів, які були додані до улюблених. Також на сторінці додана можливість фільтрації персонажів в розрізі планет їхнього походження.

![Favorites Page](./public/readMe/Screenshot_4.png)

На сторінці Контактів з використанням React Hook Form та Zod реалізована форма, за допомогою якої можна надіслати свої контакти для зворотнього зв'язку.

![Contact Page](./public/readMe/Screenshot_5.png)

## My experience

Для мене майже всі технології, окрім NextJS (з ним я трохи встигла попрацювати), виявилися новими, тому за цей тиждень мені треба було опанувати багато нової інформації, це був справжній мозковий штурм :)

Дуже цікаво писати на TypeScrypt, але багато часу потрібно було, щоб розібратися з нюансами, як його правильно застосовувати в React-застосунку.

Новий досвід з TailwindCSS, складно до нього звикнути, мені здається, це може прийти з часом, поки що здається, що писати стилі на звичайному CSS легше :)

Сподобалась бібліотека управління станом Zustand, після Redux це справжній комфорт та легкість.

React Query та його можливості дуууже зацікавили, кешування та додаткові інструменти, які він надає, це дуже зручно. З задоволенням буду застосовувати його в подальших проєктах.

Зазвичай я використовувала Formik + Yup, тому React Hook Form + Zod це майже те саме, але зі своїми відмінностями. Поки що не можу сказати, що добре розібралась, але невеличку нескладну форму зробити вийшло.

Дуже дякую Дімі за записане відео, в багатьох моментах воно полегшило мені життя :)
І наостанок хотіла ще подякувати за цей тиждень вивчення нових технологій, було непросто, але цікаво.
